在任三年 炮製千億醜聞鐵路

2018年08月08日

在任三年 炮製千億醜聞鐵路

馬時亨

【本報訊】現年66歲的馬時亨，2008年一度以患血管瘤為由辭任商務及經濟局長，未幾即重返商界任上市公司主席，2015年7月起更出任港鐵主席，現時每月支取董事袍金14萬元。他昨在記者會上重提辭官一事，解釋當年因「壓力大」而離開政府。

爆「OK論」拒提供資料

馬曾任電訊盈科財務總裁，2002年放棄千萬年薪加入政府任財經事務及庫務局長，但上任不久卻因仙股事件成為問責制下首位鞠躬道歉官員。2007年他轉任商經局長，翌年突辭職，當時他聲稱原因是腦部患上混合靜脈/動靜脈畸形症，但他一年後即重投商界任上市公司主席。當時馬被質疑為何突然康復，他曾解釋新工作「只係開吓會、冇乜壓力」。

港鐵自2015年由馬時亨任主席後風波不絕。沙中綫大幅超支，總成本近千億元，成為香港鐵路史上最貴工程。高鐵站在試運期間更嚴重漏水，月前他回應事件時指「我哋話畀你聽OK就得㗎啦」，拒提供更多資料，直至後來爆出更多沙中綫醜聞，他才為「OK論」道歉。

馬昨多次強調曾向政府請辭，自稱只是「過客」，願意退位讓賢。他又解釋當年是因壓力大離開政府，現願意繼續做這份高壓工作，是因自己有責任感。除港鐵主席，馬時亨去年4月出任教育大學校董會主席，現為李嘉誠父子旗下加拿大赫斯基能源公司董事及富衛集團獨立非執董。

■記者陳建平

上一則
上一則
沙中綫造假震散港鐵陳帆卸責 馬時亨留任當問責

下一則
下一則
高鐵超支教訓當耳邊風 失信於民

高鐵超支教訓當耳邊風 失信於民

死撐補鑊方案「好過原設計」擅改圖則

重案查港鐵涉偽造報告

梁國權多年獲1,636萬元股份

林鄭趁休會提早拆彈

罪魁禍首無影 刑事調查伺候禮頓撒賴

路政署僅26人把關

港鐵缺監工 每日只巡40分鐘

造假恐損盈利 股價下試$40

「港鐵工程部像土皇帝」

豆腐沙中綫 削筋起危牆

沙中綫造假震散港鐵 陳帆卸責馬時亨留任當問責